毛孟靜斥警挑釁示威者 妄顧市民生命安全

元朗昨日(27日)爆發警民衝突，民主派會議召集人毛孟靜今日（28日）召開記者會稱，昨日群眾疏散時，警方仍然不斷施放武器、主動攻擊正在後退的人群，明顯有製造混亂，以至挑釁示威者之嫌，有關行為妄顧市民生命安全，部分警員更以傷害市民為目標，有關畫面令人握腕。

毛孟靜續說，在警黑合作聲音不絕於耳之際，留意到警隊內部成員公然挑戰政務司長張建宗，令社會不安情緒蔓延，她促請政府盡快成立獨立調查委員會，制衡香港警隊狀似失控的姿態，呼籲香港人繼續和平抗爭，齊上齊落，守護香港。

對於警方向元朗遊行發出反對通知書，毛孟靜表示情況令人憂慮，《基本法》賦予市民有集會、示威自由，她質疑為什麼市民的基本自由要先經警方許可。毛孟靜續稱，反修例抗爭已進入第八個星期，如此下去，特首林鄭月娥每出來就木着臉，或作威嚴狀面對香港人，繼續表達政府無錯、警方沒使用過量武力信息，這樣下去，將香港陷入完全不能控制不能預期的狀況，林鄭是否真的一名負責任的首長？

民主派譴責警方罔顧市民生命安全 元朗變私人野戰場
民主派立法會議員聯署，強烈譴責警方昨日在元朗使用不合比例、可致命的武力，在民居密集的地方肆意發射催淚彈，警方亦在群眾疏散期間從後攻擊，有製造混亂及挑釁示威者之嫌，罔顧市民生命安全。

民主派會議召集人毛孟靜形容，元朗昨日變成警方發洩的「私人野戰場」，認為政府明知道昨日仍然有人上街遊行，為何刻意製造對立局面，是不可取。

毛孟靜又說，《基本法》列明有集會示威自由，為何淪落到製造惡性循環，以武力鎮壓示威，再以公眾安全為由不批准示威申請，批評特首林鄭月娥不能對惡性循環視而不見。

#民主派立法會議員聯署聲明
2019年7月28日發出
警方又一次不專業、乏操守，以迹近報復的姿態向市民、記者、社工濫用武力，亦在民居密集包括有安老院之點肆意發射催淚彈，蓄意製造武力懸殊的對峙局面。

我們強烈譴責香港警察再次濫用不合比例、可致命的武力，令昨日元朗儼如供警方發洩的私人野戰場，及至尾聲，群眾明顯已在疏散，但警方仍然不斷施放武器，多次主動攻擊正在後退的人群，明顯有製造混亂以至挑釁示威者之嫌，行為罔顧市民生命安全，部份警員更似以傷害市民為目標， 情況令人扼腕。

於警黑合作之控訴不絕於耳之際，有警隊成員亦竟公然挑戰公務員之首的張建宗，更令社會不安矛盾情緒蔓延。我們重申，政府必須成立獨立調查委員會，以制衡狀似失控的香港警隊。

我們亦呼籲香港人繼續和平抗爭，齊上齊落，守護香港！